中國「一帶一路」成債務陷阱 IMF救援窮國困難

外媒報導，中國「一帶一路」倡議讓許多窮國陷入債務陷阱，向國際貨幣基金（IMF）尋求金援紓困，但IMF卻面臨無從評估債務可持續性的難題。（美聯社）

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕英國「金融時報」報導，中國「一帶一路」倡議讓許多窮國陷入債務陷阱，造成巴基斯坦、安哥拉、尚比亞紛紛向國際貨幣基金（IMF）尋求金援紓困，但IMF卻面臨無從評估債務可持續性的難題，主因來自中國的貸款過程不透明、安排複雜；這些欠下沉重債務的國家，不僅無法要求中國減記債務，連希望重新安排中國的貸款都不容易。

美智庫：將有更多國家申請

華府智庫彼得森國際經濟研究所（PIIE）研究員杜魯門（Ted Truman）認為，幾年內可能會有更多國家請求IMF的援助，包括欠下中國大量債務的委內瑞拉在內。

報導指出，IMF首先面臨的重大考驗就是巴基斯坦的紓困請求。IMF對巴基斯坦的紓困2016年才結束，不料，巴國現在又處於財務困境，這讓IMF信譽處於危殆。巴基斯坦主權債務約GDP（國內生產毛額）的70％，對1個新興市場來說很高，且一半債務是向中國積欠；中國把巴基斯坦當作「一帶一路」的基石，承諾對巴基斯坦約600億美元的建設提供資金。

中國貸款採最高利率且不透明

專家表示，中國貸款通常以最高的商業利率計算，而不是雙邊開發援助通常採用的優惠利率，且因中國貸款的不透明性，很難判斷巴國債務是否為可持續。

IMF上月才警告，超過45％低收入國家很可能已陷入債務困境，相較於2016年的3分之1、2014年則為4分之1。非洲國家安哥拉、尚比亞已尋求IMF紓困，過去幾個月和IMF的談判障礙就是來自中國的貸款。IMF工作人員本週並未和巴國達成協議，雙邊會談將於明年1月重啟。

此貼中國大陸五毛狗應該不會入來推！

集體走數囉

一帶一路窮途末路

另類輸出

中國係仆街姐
但係關咩中國事
未有一帶一路之前咪又係成班歐非洲國家冇錢還

直接送幾粒核彈啦，救黎都冇用

借錢緊要還
咪畀錢中國

留名等睇班債仔集體賴帳

一路一帶 妖魔鬼怪

輸出過剩產能/人仔，窮國借錢高官收少少行政費。
起左大堆大白象無用，又要還錢比中國，附庸國達成

一載一露 好風肛

台灣人自決 話要行e條路

我都唔明點解要還
支那敢出兵先算啦
直接話不承認債務咪算囉

對香港既做法一撚模一樣

起埋哂d冇撚用既野，然後收唔返回報黎還錢，再債琴債好似還min pay咁食撚住你，再唔係就係搵中資入你國家幫你填左條數佢，樣樣野都係度過有利佢先會做

認真一問

唔還債會點？

TU評級下調

收唔到數會點？

你慌佢會出兵咩

啲錢都係陰司紙嚟架啦，任印wfc

支那一開波都冇諗住要佢地還

目的係維持住債主身份, 企圖擴大外交層面嘅影響力, 再申延去其他層面

借錢撚要還
咪畀錢中國